港人力挺台灣鳳梨銷量升5倍 水果店老闆：紙箱不夠用

港人力挺台灣鳳梨銷量升5倍 水果店老闆：紙箱不夠用
更新時間： 2021/03/08 00:16

台灣鳳梨遭中國封殺，卻在香港成為熱門話題，許多香港人認為這是中國不合理的政治打壓，特別在此時訂購台灣鳳梨捧場，用現金「懲罰」台灣鳳梨。

香港黃大仙林記水果店主林先生表示，台灣鳳梨的合格率超過99%，而且中國聲稱台灣鳳梨有介殼蟲，其實本身中國大陸也有害蟲，「海南島出產的水果，害蟲性的比率反而更高卻沒有被禁，因此會有不少人覺得這是政治考慮。」

台灣鳳梨突然被禁，令大批香港人想要「下架」台灣鳳梨。林先生說：「今年鳳梨還沒到貨，就已經有不少人致電來想訂貨。往年鳳梨的需求不多，但單是這星期，銷量已經是去年的5倍，不知不覺已向台灣訂了約二百箱金鑽鳳梨。台灣那邊做到打電話來說，指現在不是沒有鳳梨，只是沒有紙箱。」不過林先生強調目前的台灣鳳梨，質量還沒到最佳狀態，「剛開季的水果價錢會較高，質量還沒到最佳狀態，到四月開始，是鳳梨出口的高峰期，品質會較高，而且運去大陸的鳳梨無法出口，供應量上升，價錢也會下降。」

水果店老闆透露，過去一周台灣鳳梨銷量暴增。香港《飲食男女》提供

林先生認為台灣10億新台幣補助方案，可能會讓某些無良農民乘機撈錢，「因為台灣有十億補助方案，本身是一件好事，想要補貼農民，但出一箱鳳梨會有補貼的話，一定會有人不斷地出貨，不管鳳梨已經成熟了沒有。」若想要選好的鳳梨，林先生建議香港消費者買空運抵港貨為佳，因為選擇空運的商家，一般比較捨得花錢買品質，待鳳梨七至八成熟才收割，風味較佳；而船運的鳳梨，可能只有兩至四成熟就去收割，前者每個售價約$40至$60港幣（144-216元台幣），後者則約$20至$30（72-108元台幣），單看價錢已知分別。而且鳳梨的熟度，在收割當下已經斷定，因此若想要買便宜貨再去催熟，也無法做到理想的甜度。

香港主要進口台灣三種鳳梨，以台農17號金鑽鳳梨最多。香港《飲食男女》提供
菠蘿葉像鳳尾 台灣人取名為鳳梨

香港稱為菠蘿，台灣卻稱鳳梨，引來網上有不少人展開關於「鳳梨」及「菠蘿」的討論，探討兩者有否不同。林先生說：「因為台灣人認為菠蘿葉的尾很像鳳尾，於是將其稱為鳳梨，不少人以為是兩種水果，但兩者屬同一植物科，就如不同水果都有分不同地區、產地一樣。」其實亞洲地區的菠蘿大部份都是奎恩種，當年台灣有一種叫作本島仔鳳梨的奎恩種菠蘿，直到日治時代，日本人想要製作罐頭菠蘿，但菠蘿本身釘眼深，去除麻煩而肉又較少，因此日本人找來肉較多，而且處理較方便的開英種鳳梨引入台灣，並禁止台灣人繼續種本島仔鳳梨。當時有農民不滿，因此帶着本島仔鳳梨去沖繩石垣島種植，慢慢的演變成現在沖繩有名的釋迦鳳梨，而當年引入的開英種鳳梨，就慢慢變成現在常見的台灣鳳梨之一。長久發展以來，菠蘿和鳳梨也有少許分別，菠蘿容易令人覺得刺口，加上菠蘿含有有機酶和蛋白酸，有不少人對這兩種成份敏感，因此需要泡鹽水，去除大部份過敏成份。相反，鳳梨則沒有令人刺口的感覺。

冷藏的鳳梨可頭尾倒置讓甜度一致。香港《飲食男女》提供

倒轉鳳梨放置 使甜度一致

直到現在，雖然台灣有二十多種不同品種，但出口香港最主要有三種，分別是台農17號金鑽鳳梨、台農20號牛奶鳳梨，以及近年新興、有鳳梨界的巨無霸之稱的西瓜鳳梨。要挑選優質鳳梨，林先生表示，除了最好買$40港幣以上的空運貨，亦要看看葉是否青綠色，底部及肉身按下去不要過熟，如果符合以上條件，鳳梨基本上都是優質。另外他還指點一招，因為完熟鳳梨運輸到香港後，已經冷藏了一段時間，買回家後，最好放在室溫半天，等它醒過來，而且切之前，可以先將整個鳳梨上下倒轉放置15分鐘，讓沉底的糖分倒流，使整個鳳梨的甜度一致。切割時，可以將鳳梨的頭尾部位切去，再像切蘋果一般，切開幾份然後去皮；亦可將四邊直接切去，不過這樣就會切走不少果肉。（香港《飲食男女》／提供）

台獨係香港好有市場

日本貨好友站

豪記蔬果

巴打鮮菓

台灣人也支持港獨

叫中國禁埋紙箱啦

Dr. Fruits 水果博士

全部都要

紙箱是台灣製造

謝謝

巴打鮮菓
3月8日下午3:37 ·

比香港往年多5倍, 夠唔夠中國無左既1%?

豪記蔬果
昨天上午4:19 ·
開左門喇🥱

台灣金鑽鳳梨5/6/7/8/9裝
$160/箱

散買
$35/個（5裝
$20/個（9裝

其實金鑽要變橙色至夠熟
而家個個買啲綠色既返黎即買即食, 真係好on9...

要等多半個月先開始步入黃金期

等到變黃比較好吃

叫黑煙號包圍台灣周邊海空

台灣鳳梨香港掀熱潮，林兆彬議員介紹太子水果店Joyful Juice & Fruit，熱賣35元/個。

中國幾億人一個月得2000蚊，你估真係買好撚多咩

只喺中國資訊封鎖未食過好嘢，乜嘢狗屎垃圾都照收，打包賣過去唔洗煩咋嘛。 香港 日本 澳洲開放市場競爭大，其實報價仲低，食慣好嘢差小小都唔要

小心台灣雄風飛彈

台鳳梨香港熱賣 區議員：發揮黃色經濟圈力量
更新時間：2021-03-10 12:58:48

【新唐人亞太台 2021 年 03 月 10 日訊】中共暫停進口台灣鳳梨，香港、日本等地紛紛掀起買鳳梨熱潮，力挺台灣。有香港區議員說，這次港人再次發揮黃色經濟圈的威力，聲援台灣。請看我們前線記者的報導。

這家位於香港太子的水果店，大大顆台灣鳳梨擺在當眼位置，職員熟練地去皮、切開，從早忙到晚。雖然價錢不便宜，小的35元一顆，大的40-50元港幣，但還是同樣搶購一空。

香港市民：「台灣鳳梨好吃呀，很出名的。我們要支持台灣產品，中共說不好的，我們覺得好呀。中共越說不好的，我們越要支持。」水果店職員：「我們都多謝（台灣）支持香港，我們現在也支持台灣，大家加油！」

當區區議員林兆彬表示，早幾週已收到市民查詢，經聯絡水果店老闆後，特別從台灣空運鳳梨來香港，多家黃店都加入熱賣行列。

香港區議員 林兆彬：「中共打壓台灣鳳梨不對，是政治打壓。香港人聲援台灣，聲援台灣的農民，發揮香港人黃色經濟圈的力量，原來可以離開香港（支持其他地方）」。

據了解，澳門2日也跟隨大陸禁運台灣鳳梨，但出口香港仍然維持，出口價格仍是最高。目前香港水果批發市場沒有進貨，而是靠民眾自發從台灣空運訂購。

新唐人記者 梁珍 香港報導

港人力挺台灣鳳梨銷量升5倍 水果店老闆：紙箱不夠用

隻貓都想食

我都說燒菠蘿好好味啦

黃色經濟圈

台灣農民仲唔快啲多謝人地

菠蘿經濟圈

鳳梨

倒轉放會平衡番甜度學到野 唔怪得成日都個底特別甜

港島有冇推薦係邊買

文化講求交流
而唔係消滅對方

食咁重要
菠蘿經濟圈梗係掂啦

一菓欄 Juicy Fruitti

港島好像沒有台灣鳳梨

茶餐廳：食完啲殼唔好掉，整菠蘿炒飯

宜家菠蘿未太熟,清明過後會好啲？

可以買回家，待3~5天等熟成
外皮呈現金黃色即可食，一樣香甜
現在出產的是屏東鳳梨

可以買幾個試試看

人民超市灣仔有分店
聽日有

thanks